教徒發起一人一信 向教宗「告御狀」求林鄭不再心硬

天主教香港教區輔理主教夏志誠早前批評，由教徒林鄭月娥領導的特區政府對巿民意見充耳不聞，管治大有問題；有教徒發起一人一信行動，向教宗「告御狀」，範本的內容指林鄭漠視港人意見，強推《逃犯條例》修訂，指修訂通過後，會影響本港神職人員的人身安全。

信件範本指，修訂特別影響在港支持中國地下教會，或和地下教會有緊密接觸的神職人員，一旦被「送中」，將面對內地的不公平審訊。信件又提到本周三（6月12日）警方向手無寸鐵的示威者施以橡膠子彈和催淚彈。

內容又指，作為天主教徒對目前狀況感非常哀傷，亦對香港的未來感到關注，希望教宗可以把香港納入其禱告中，祈求天主及早讓公義臨於這片土地，軟化教徒林鄭月娥的心，以及保護巿民免於恐懼和受傷。

人民聲音堅定 祈求林鄭謙卑聆聽

天主教香港教區輔理主教夏志誠今日接受港台專訪，形容市民反對《逃犯條例》修訂的聲音清晰，政府撤回草案是好的解決方向，即使不撤回，也至少要暫緩，與大律師公會及法律界再商討，確保修例不會令港人人身受威脅。夏志誠又說，自己經歷過六七暴動和八九民運時期，擔心修例爭議持續，會發展至比六七暴動時更壞的局面，當時社會長期動盪，對市民生活有很大影響，傷害難以彌補。

對於特首林鄭月娥聲稱修例是要彰顯公義，夏志誠說對方理解的公義與聖經所說有出入，如果全面地看，很難看見修例如何彰顯公義，即使要處理台灣殺人案，亦不需要影響更多人，去尋求單一事件的公義。天主教香港教區本周一連兩日就修例發聲明，夏志誠認同做法罕有，但見到社會其他團體及基督宗派亦有發聲明，反映大家關心事件及清晰反對。

夏志誠指，會為同屬天主教徒的林鄭月娥祈禱，希望對方懂得謙卑聆聽，他說從信仰而言，人民的聲音就是天主的聲音，當人民的聲音相當一致、堅定和強烈，希望特首可以聆聽。他續指，即使做錯亦可以改過，希望林鄭月娥為香港的未來及真正福祉，把握時機聽取民意，或者會贏得很大掌聲。

推

有撚用咩天主教一早奶共奶到雪雪聲啦

excommunicate啦屌

親共教宗